一個月打牌輸80萬人仔 女老闆裝Cam揭騙局

受害人通過安裝閉路電視，揭發騙徒「打龍通」呃錢。圖文無關。（互聯網）
浙江溫州市一名經營機械廠的女老闆阿西，平日愛好攻打「四方城」，惟早前在短短一個月內輸掉約80萬元（人民幣．下同，約91萬港元）後，深覺情況有異，於是在「雀房」內安裝閉路電視，始揭發原來遭「雀友」詐騙。阿西報案後，4名涉案疑犯因涉嫌詐騙已被警方依法刑事拘留。

阿西表示，2017年打牌時認識一名葉姓男子，2人隨後成為「雀友」。今年3月開始，葉某每星期都會邀請阿西打牌2、3次，但阿西因「手氣差」每次輸掉5萬元（約5.7萬港元）至10萬元（約11.4萬港元）不等。

在短短一個月間輸掉約80萬元後，阿西覺得情況可疑，於是在平日打牌的辦公室內竊裝閉路電視，並在上月邀請葉某「組局」。當晚葉某找來呂某、戴某及金某打牌，期間阿西借口處理工作，着葉某代打，並言明輸贏均由她承擔便離開，最終當晚阿西輸掉8萬元（約9.1萬港元）。阿西隨後通過翻看閉路電視，揭發葉某等4人「打龍通」騙財，在討回被騙金錢不果後報警求助。

警方調查後將葉某等4人拘捕，面對問話，4人對詐騙一事供認不諱。葉某供稱，他們在打牌期間通過觸摸不同的五官部位，伴以隱蔽的暗語，告知同夥叫糊的是甚麼牌；另戴某交代，葉某着其參與其中，不管輸贏都給他20%的利潤提成。

橋唔怕舊

以為你想要八筒

一個月太狼啦

無啦啦點會有粒飯喺度？

仲熱嘅tim

咁大間酒樓搵粒飯有幾難啊，你已經係一舊飯啦